（哲學？）你哋成日以為同人地好夾

朋友/伴侶間講嚟講去就係娛樂性嘅嘢
去邊度玩
啲嘢好唔好食
新出嘅電話好唔好用
屋企用緊嘅電器、電腦
邊套戲好睇
邊套動漫正
香港有邊度好行
等等

呢啲嘢係人都可以講到
仲可以不停咁講添
營造左一種你會覺得同人哋好啱傾嘅錯覺
當你同人deep talk
你就會覺得其實可以同人哋係兩個世界

俾你有文化啲
講邊本書好睇（可惜身邊好少咩人同我睇同一類嘅書）
平時又係99%講埋啲娛樂性話題

你哋以為自己好了解身邊嘅朋友或者伴侶
但係其實又真係咁了解佢咩
有幾多時間係講緊呢啲娛樂性話題呢

或者你哋係會從人哋講嘢或者行動
去判斷對方係一個點樣嘅人
但咁易咩

當發覺有啲價值觀可以完全相反
其實都唔使太驚訝

莫里斯梅洛龐帝《知覺現象學》
我們了解的他人，確實就是他人嗎？
對我而言他人的情感，是被呈現出的處境，而這些並非我直接體驗到的。
溝通並不是思想或情感上的一體相通
我們的生命體驗並不相同
我們從自己主體性的內在深處各自投射出一個獨一無二的世界。

一個耶撚眼中，佢碟飯係因為佢向上帝祈禱，上帝賜俾佢

一個理性嘅人眼中，佢碟飯係自己工作賺左錢，入餐廳用錢向一個廚師購買佢嘅產品

你講得好啱
如果個耶撚同理性嘅人唔去deep talk
講埋啲冇乜特別嘅話題之類
佢哋都可能覺得大家好夾

成日同身邊人探討各類人生問題

More
好想知
邊度搵呢啲人

理性完碟飯又唔會大兜啲

而家講得最多兩樣就係點樣建立良好人際關係，批判性思考嘅重要性

我嗰啲係由細識到大

兩樣topic我都幾乎零接觸
我嘅人生好似白過咗咁

時移世易，一切都變了，但我們的夢還同過去一樣，無變過

Oh my friend we're older but no wiser
For in our hearts the dreams are still the same

感性完碟飯會多飯五餅二魚

呢個好笑

依家開始接觸都唔遲，YouTube /圖書館都幫到你

食餐飯點諗都阻到你咁要拎泥批評
理性撚真係惡過狗

頭一種人泛指對事物背後原因唔深究嘅人，通常都會迷信，信宗教，星座，音響玄學etc
因為一深入思考就會知係假

理性嘅人會執著思考，發問，有一定知識你先會知地球唔會係平

一個理性嘅人會買座地空氣清新機
原因佢知道想過濾pm2.5需要HEPA filter
要殺菌需要UV light
要喺封閉空間有足夠進風量

一個蠢人會買掛頸智力認證器
原因係佢見到好多人戴，應該有用

理性完碟飯唔會大碟左，都啱嘅

有一樣叫“偽理性”，其毀滅性比一切其他的非理性更大

結果論，唔理你點諗碟飯都係咁
理性喺哩個例子接近無意義

理性嘅個體自以為好了解他人
所以會作出對他人傷害嘅行為

咁我舉多個例子啦

理性思考:食材一定要新鮮，蔬菜水果肉類要均衡，濃味野少食。為左長遠身體健康，食貴啲都要，一係花啲時間就自己煮。

唔思考撚：貴又一餐平又一餐，一於日日食譚仔，食大排檔，又唔會死，慳左飯錢買ps5
結果食辣食到味覺遲鈍，越食越鹹，食到三高，心臟病糖尿病，少食菜同生果，成面油，暗瘡，身體機能差。仲未計啲嗱喳野食幾多曱甴，老鼠，廚房佬嘅鼻屎，鼻涕，痰，鳩屎

我簡單講下點解呢兩樣野唔係對立：

A君中彈身亡，直接原因係因為子彈高速穿過左佢既身體，破壞佢既器官功能。
退一步睇，係因為B君想A君死，所以拎槍射佢。
再退一步睇，係因為B君同A君身處戰場，佢地收到上司命令要殺敵。
再退一步睇，係因為希特拉發動左二戰。

如果要問點解A君會死，其中一個理性答法可以係因為希特拉發動戰爭。因為常理可以推測到呢個係一個主要關聯性強既理由，至少大部分人唔會話因為粒子彈按物理定律穿過左A君。

返番去碟飯既例子，大家睇既「主要關聯性強既原因」唔同，就唔代表基督徒唔認同碟飯係你努力賺返黎。

其實你唔數出黎，唔思考撚係唔會知唔會理，食得不知幾開心
一切煩惱都係你地班理性撚搞出泥

但係我冇祈禱，點解都有飯食

呢個都係哲學問題，一個弱智嘅人住狗屋飯狗飯係咪幸福

拿，基督教既觀點呢，係認為上帝賜飯比人食，但就冇講過祈左禱先有得食。

但係聖經叫教徒殺死異教徒，即係唔俾面我飛天意粉教姐

世界大戰抹黑宇宙了

建議ching唔好睇咁多呢d惡搞

要睇埋前文後理，歷史背景等context

如果太認真同人傾呢d 通常都會比到人地壓力

因為無咩人想認真咁過，認真咁過實在太痛苦

我都好鍾意同想同人一對一deep talk，傾下人生/愛情/工作/旅行既意義，分析下愛書既人物同鋪排（而家想搵個會睇書既人都難），不過都知唔係個個頂得順呢啲話題，試過想同人傾但傾到面個浸對方就轉話題，所以而家等人主動開呢個話題我先會再deep talk

大家覺得如果同男女朋友傾唔到deep talk咁係咪代表佢唔係「對的人」？

我對樣樣事物背後原因都會深究

但我都係信輪迴，信人有原罪，點睇

根據？
你係信有定係希望有

信

有咩證據令你信

有證據先信，又點算係信？

Fresh brain都好意思聲大夾惡
蠢人真係好可怕
不過咁就一世 都已經夠可憐

前人食餐飯唔思考嘅話
樓上隻人型生物估計仲係猿人
鑽木取火都唔識

就係因為前人食餐飯都要思考
諗到用火燒生肉
先演化到今時今日你上連登
講埋晒啲brainless嘅論點

有咩證據令你堅信全部都係假

哲學上呢啲唔能夠驗證嘅問題係無答案
Argument要兩邊都prove到先係Valid and Sound.

係囉
仲有祈禱感謝神賜飲食應該係講緊多謝佢做萬物嗰類 所以令到我有得食植物 動物咁 而唔係神送餐飯我食？

我知

所以未有證據證明上帝/輪迴係假之前，我都選擇相信

Google下Occam’s razor
證明唔到不存在，不等於存在

否有咩證據令你覺得你冇爭我錢，快啲還

咁你就係希望呢個係事實，而唔係相信

你證明唔到上帝唔係飛天意粉神嘅造物

唔使Google，我知係乜

我係想知你on what grounds講出「一深入思考就會知係假」

邊樣野先，宗教？

我唔係希望，而係認為佢的確係事實你搞清楚咩係信仰先好冇

而我亦非常尊重你飛天意粉教嘅信仰

當你有人同你deep talk到，無限接近相同嘅價值觀

但興趣，生活習慣，背景完全唔相同
咁又會叫夾？

deep talk，無限接近相同觀值觀，只可以偶然拎出嚟相討
並不能久存於日常

咁究竟係你地唔夾
定係哲學L太學術
or fd 子都係9up talk shit

至少你講咗三樣嘢，宗教，星座同音響玄學

咁我諗你應該有充份論證/確實證據去令你講出佢哋三樣嘢各自係假掛

你地班理性撚係有原罪
點解我要鑽木？點解我要上連登？
我打獵食sashimi食得不知幾開心
喺啲山洞同同fd用石仔畫吓野，出去個草原度崩跑吓又一日

哲學應該做到普及
一定要學術研討係錯覺

道無處不在 道可道非常道

飛天兄點解對基督教咁有意見呢？

咁係咪背景、生活習慣相同，但淨係傾啲膚淺既話題既伴侶會好過可以deep talk但背景同生活習慣唔一樣？唔會覺得好無聊咩 我寧願揀後者，價值觀唔一致相處耐咗好易有問題，同埋背景唔同仲有更多討論既話題喎

why not all～ btw 你個名 我都鍾意satomi

一個支那人眼中，佢碟飯係因為中國係共產黨統治下先至有，係共產黨賜俾佢

一個理性嘅人眼中，佢碟飯係自己工作賺左錢，入餐廳用錢向一個廚師購買佢嘅產品

香港
講認真學術嘢=毒撚
探討人生=講經叫春
講on9嘢日日乜都拎黎笑=幽默風趣受歡迎

外國
討論時政學術嘢=正常人應有嘅話題
探討人生=有深度
講tiktok YouTube on9嘢=後生mk

係香港唔講娛樂嘢
基本上社交圈子會細同俾人歧視
講哲學時政文學 大部分時間都係雞同鴨講
或者要解釋一大輪對方先明

我都係哩兩年先對哲學/對人生思考多咗
可能係自身經歷嘅關係
同輩都真係好難搵到都係差唔多思想嘅人
然後開始玩交友apps同人talk shit
又真係有岩傾同學到好多野
啲frd都話得我先會玩交友apps玩到咁

因為無接觸過呢兩樣野就話人生好似白過 會唔會太誇張

我覺得可以同你傾下仁科百華副偈有幾正

我以為你鍾意j肥妹仁科百華?
其實可能你j開水菜麗啲重口野

好過淨係講吃喝玩樂多多聲

圈子唔同啫

咁一個人可以有好多唔同圈子嘅
有時同啲飲食朋友吹水，吹吹下可能會講咗少少文史哲科普，佢哋平時少接觸反而覺得新奇有趣，更加鍾意有你在場，最緊要你夠貼地

啲人知你有嗰方面認識，有時唔同圈子嘅人又會突然搵你傾，問下意見咁

有時我又會去問下唔同圈子一啲生活意見
一個人唔會識得所有嘢，同多啲類型嘅人討論可以見識更多角度同觀點

又唔一定，識幾對男既博學多材，女既普通。女既未必搭到咀，但又唔介意當故事咁聽。

何謂膚淺？
有共同興趣，生活習慣，節奏，背景產生到嘅共同話題，日常就叫膚淺？

又何謂無聊？
日常生活就係平淡如水，分享日常，談論下共同話題

deep talk究竟可唔可以做到日日呢？
如果好似你所講，價值觀一致，唔會覺好無聊？

個人覺得價值觀，人人都唔會一樣
唔係大衝突，方向大致相同已經無問題
有些許差異更可以形成話題
當然會唔會造成分手，就睇兩人造化

咁兩個人價值觀會唔會差好遠先

個人認為膚淺既對話例如日日講邊到啲野好食、最近邊套熱門既韓劇好睇個啲，當然呢啲可以係共同話題，但算係表面既傾計，未必可以深入了解一個人既價值觀。

鍾意傾日常話題、覺得食得訓得生活到就得，定鍾意討論時事、研究本書背後想帶出既理念先覺得滿足，覺得邊樣無聊就好睇個人既preference，如果一個覺得傾日常已經足夠既人對住個鍾意deep talk既，覺得無聊頂唔順都好正常，相反亦然。

後面價值觀個到我都同意～

如果係黃對藍呢？又或者係深黃對淺黃？呢種政治上價值觀既不同又點睇

我明 以為自己同人地係老死
但經過深入對話之後就覺得總有一日大家會因為想法、價值觀存在差異而分道揚鑣

點為之偽理性？

呢本？

就咁睇個簡介，我認為係指：

真理性指同時具備以下三種既思考方式：
1，建立價值觀
2，以1所建立嘅價值觀而行事
3，而2做基準，檢討1（響唔同環境而有唔同結果，因此唔同嘅理性人，都會建立唔同嘅價值觀）

而偽理性係指無咗3嘅思考方式。

歡迎討論